<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on </description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2024 09:13:07 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Meja_berantakan</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2024-12-30-meja_berantakan/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 09:13:07 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2024-12-30-meja_berantakan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bagi banyak orang seringkali berpikir bahwa meja yang bersih dan tertata rapi dapat memberikan kenyamanan untuk bekerja, namun entah kenapa tidak bagi saya. Meja yang berantakan justru membuat diri saya merasa terfokus dengan pekerjaan.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&#xA;  &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/foto_meja.jpeg&#34; alt=&#34;foto meja saya&#34; /&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Foto meja saya&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dari fenomena ini saya seringkali dianggap aneh karena menyukai workspace yang berantakan. Setelah saya pikirkan ternyata ada beberapa hal yang membuat saya merasa nyaman dengan kondisi meja seperti ini.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Meja berantakan entah kenapa memberikan saya ide yang lebih banyak. Sebagai programmer yang ingin menggeluti embedded system dan game development saya sering kali menempelkan cheatsheet untuk saya ingat di meja maupun dinding karena saya membutuhkan cheatsheet tersebut saat saya lupa. Tak jarang juga saya membuat skema proyek saya yang saya tempelkan ke dinding.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Migrasi ke static file</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/migrasi_ke_static_file/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 08:37:25 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/migrasi_ke_static_file/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;saya-telah-melakukan-migrasi-dari-pythonanywhere-ke-sini&#34;&gt;Saya telah melakukan migrasi dari pythonanywhere ke sini&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Akhirnya saya dapat membeli domain saya menggunakan niagahoster, karena pythonanywhere.com membutuhkan akses premium untuk domain maka saya menggunakan github static file untuk hosting.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;apa-saja-kerepotan-yang-dialami&#34;&gt;Apa saja kerepotan yang dialami?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Untuk membuat blog menggunakan framework django cukup mudah untuk dimanage namun tidak untuk static website, kenapa? karena saya harus push untuk melakukan update blog tidak seperti saat memakai blog django yang saya buat dimana hanya perlu tekan kirim pada dashboard admin.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>First</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/first/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 23:24:49 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/first/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;hello&#34;&gt;hello&lt;/h1&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
